{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031407",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056669",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 양각 갈대기러기문 정병\n\n(靑磁 陽刻 갈대기러기文 淨甁)"
    },
    "text": "青磁両角葦雁門浄瓶 青磁気陽刻葦雁文浄甁 (청자 양각 갈대기러기문 정병 (靑磁 陽刻 갈대기러기文 淨甁))\\n\n高麗中期の青磁浄瓶は、1963年に宝物に指定されました。高さは34.2センチ、立身は1.3センチ、下径は9.3センチです。この浄瓶は、国立中央博物館所長によって作られました。胴体の一面には水辺の葦と雁が刻まれており、もう一方にはシダレ柳の下で泳ぐオシドリが刻まれています。頭の部分は広い笠の形をしており、上面は内区と外区に分かれています。内区四方には雲門が一つずつ刻まれており、外区には唐草文帯が囲んでいます。また、肩の部分には如意頭文帯が陽刻されています。頭の部分からは六角形の舟口がそびえ立っており、角刈りを施されています。かかとは少し外に広がっており、安定した姿勢を示しています。色は澄んだ淡青色であり、一般的には有調が選ばれます。また、前面には微細な有氷列があります。このような浄瓶の破片が、全羅南道康津郡大邱面舍堂里の窯跡で調査されたことがあります。この浄瓶は、青銅銀入寺砲流竪琴門浄瓶（国宝、1962年指定）の様式を踏襲しており、材料だけを青磁に変えて製作された作品です。形と装飾文様の内容も似ています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この浄瓶は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この浄瓶は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶の高さは何センチですか？",
            "answer": "この浄瓶の高さは34.2センチです。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この浄瓶には水辺の葦と雁、シダレ柳の下で泳ぐオシドリが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "浄瓶の頭の部分はどのような形をしていますか？",
            "answer": "浄瓶の頭の部分は広い笠の形をしており、上面は内区と外区に分かれています。"
        },
        {
            "question": "浄瓶の肩の部分には何が陽刻されていますか？",
            "answer": "浄瓶の肩の部分には如意頭文帯が陽刻されています。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶はどのような色ですか？",
            "answer": "この浄瓶は澄んだ淡青色であり、一般的には有調が選ばれます。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶の破片がどこで調査されましたか？",
            "answer": "この浄瓶の破片が全羅南道康津郡大邱面舍堂里の窯跡で調査されました。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶はどの作品の様式を踏襲していますか？",
            "answer": "この浄瓶は青銅銀入寺砲流竪琴門浄瓶（国宝、1962年指定）の様式を踏襲しています。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶は何の材料で作られていますか？",
            "answer": "この浄瓶は青磁という材料で作られています。"
        },
        {
            "question": "この浄瓶はどのような形と装飾文様の内容を持っていますか？",
            "answer": "この浄瓶は六角形の舟口があり、胴体には雲門と唐草文帯が刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 362
    }
}